其實日月神教係咪即係明教分裂出黎??

維基咁講:
日月神教（在舊版金庸小說稱為朝陽神教）是金庸武俠小說《笑傲江湖》的虛構組織，[1]但沒有任何證據顯示傳自《倚天屠龍記》中的明教

但呢篇野又分析到幾似層層

大家點睇?

你係光明左使都唔知 我地點知

個時我死左啦

琴日略略考究過，話喺金庸既世界裡係一個光明，一個黑暗，兩個制度上相似，有左使同拜火，但應該唔係由明教分裂出來

但兩者係正派眼中都係魔教

呢段好似講得幾好

可我們知道，每一個門派的創立，都是經過無數高手的嘔心瀝血和多代志士仁人的打拚，經過上百年的淬鍊，才能立足於武林之中的。江湖中的各大門派無不是如此。日月神教要是沒有基礎，不可能一步登天，成為當時的第一大組織吧？唯一能解釋的就是：它繼承了明教，在明教的基礎之上才發展壯大起來的。

原文網址：

左使瓜之前整咗吸星大法，日月神教又咁啱有七星大法

但神鵰都冇明教武當啦，e個point唔太有力

倚天補過明教響西域傳入

邊到有講？
上次睇啲人又話係右使整左吸星大法前身出黎

係，明教係中東好大勢力

啱呀
張三豐一條友喺一代人入面已經搞到武當有聲有色
聲望仲要直逼少林
憑空出現其實都唔係冇可能

聽你咁講又有道理

btw,我啱啱又睇左篇日月神教=清真教
明教=摩尼教
所以兩者係唔同

張三丰係真有其人
武當都係真有其派
唔係憑空出現

當然 我就覺得金大俠係諗唔到新魔教叫咩名先求其改叫日月

日月神教唔似明教喎，又冇乾坤，聖火令，得吸精大法

北冥神功為金庸武俠小說《天龍八部》的虛構無上神功，與化功大法皆源自逍遙派，旨在吸取別人之內力收為己用，與化功大法的用意化去別人內力頗不相同。全書中會運使人物包括無崖子、段譽。到了《笑傲江湖》中，北冥神功從大理段氏殘存部分流傳並且與星宿派化功大法融合成為吸星大法。